\chapter*{Увод}
\addcontentsline{toc}{part}{Увод}
В днешно време повечето езици за програмиране не са създадени с много внимание
върху използването им за реализирането на програми, в които много процеси извършват
паралелни изчисления (т.нар. конкурентни системи). Често използван подход в тези
езици е да се предостави механизъм за стартиране на нишки и за синхронизацията
между тях да се използват семафори. Обаче този подход води до лесно допускане на
грешки от страна на програмиста (например неправилно разпознаване на критична секция
или забравяне да се освободи семафор). Тези грешки са трудни за откриване и отстраняване,
защото се проявяват само в част от изпълненията и няма как лесно да се пресъздадат
условията, в които се проявяват, защото част от тези условия са извън контрола на
програмиста.

Настоящата дипломна работа има за цел да създаде език за програмиране, който
естествено помага на програмиста да избягва често допусканите грешки при създаване
на конкурентни системи, като същевременно е максимално лесен за научаване от програмисти,
които имат опит с най-често използваните езици за програмиране днес.